見證中共屠殺百姓 兩會去信習近平 軍醫蔣彥永再促平反六四

見證中共屠殺百姓 兩會去信習近平
軍醫蔣彥永再促平反六四

解放軍退休軍醫蔣彥永要求平反六四。資料圖片

今年是六四事件30周年，當年在醫院搶救六四傷者的解放軍301總醫院退休醫生蔣彥永，多年前因公開要求平反六四而一直被噤聲。蔣彥永日前接受香港傳媒訪問時透露，自己曾在今年全國兩會期間去信國家主席習近平與全國人大，盼他們主動解決六四問題，正確評價六四事件。

今年86歲的蔣彥永是解放軍退休軍醫，少將軍銜。1989年6月3日當晚，蔣彥永作為301醫院的外科主任，一個晚上就做了三十多個手術，親自見到被「達姆彈」打中而無法救治的百姓，用他的手術刀見證了屠殺。有線電視新聞台前日播出對蔣彥永的訪問。蔣彥永表示，自己在今年全國兩會給國家主席習近平和全國人大的信中寫道，六四的問題最大的誤區，「就是不把人的生命看成是問題」。他說這個問題應該是每個公民、幹部、領導心中都清清楚楚的，因最高領導至今沒有明確表態，所以絕大部份兩會領導，至今仍然對此閉口不言。

相關新聞：萬言書轟中共 清華教授撤職

蔣彥永曾與已故諾貝爾和平獎得主劉曉波等異見人士會面。資料圖片

電話切斷 疑再遭滅聲

蔣彥永指，在中共體制內一直都有聲音，明確要求中央主動糾正對六四事件的做法。在2008年兩會期間，有三位民主黨派的領導人，聯名提出要糾正六四錯誤。而到2016年全國政協會議，全國政協副主席韓啟德等三位領導，也都明確要求盡快糾正六四錯誤。蔣彥永面對鏡頭說：「我是醫生，病人就算是被打死一個，我就覺得太可惜了，我說能這麼打死一批（人）嗎？另外，燕京（大學）教我們要講真話，我給六四發的信我就這麼寫的。」

2004年六四事件15周年時，蔣彥永也曾於兩會期間上書中共中央政治局，呼籲將六四正名為「愛國運動」，結果反而遭當局軟禁，身體和精神上都受到迫害。當局長期以來一直對蔣彥永進行監控，並禁止他對媒體發聲，《蘋果》記者昨日多次致電蔣彥永家中，電話亦被切斷。蔣的妻子華仲尉對記者表示，蔣彥永不方便再接受訪問，疑受到壓力。蔣彥永的好友，內地獨立記者高瑜向《蘋果》記者讚揚蔣，他是一個以救人生命為天職的醫生，同時有良知的知識分子和軍人，「因為軍人本應該保護人民」。

踢爆北京隱瞞沙士疫情

除了公開要求平反六四，蔣彥永最為人所熟知的事迹，是在2003年沙士肆虐京城之際，公開站出來揭露北京隱瞞疫情。衞生部其後才轉變態度，嚴肅處理疫情，促進全面公佈病例數字之餘，更導致時任北京市市長孟學農下台。

有線新聞台/《蘋果》記者

下一則
下一則
萬言書轟中共 清華教授撤職

萬言書轟中共 清華教授撤職